\usepackage{amsthm}
\usepackage{fancy_environment}

\numberwithin{equation}{section}

\theoremstyle{plain}
\newmdtheoremenv[style=torn box]{theorem}{Teorema}[chapter]
\newmdtheoremenv[style=torn box]{proposition}[theorem]{Proposição}
\newmdtheoremenv[style=torn box]{corollary}[theorem]{Corolário}
\newmdtheoremenv[style=torn box]{lemma}[theorem]{Lema}
\newmdtheoremenv[style=torn box]{notation}[theorem]{Notação}
\newmdtheoremenv[style=torn box]{definition}[theorem]{Definição}

% Horrível: o estilo "definition" não é bom para definição e notação!
% Horrível: estilo "remark" é ruim para observações e exemplos!!
\theoremstyle{definition}
\newmdtheoremenv[style=torn box]{intriguing question}[theorem]{Pergunta Intrigante}
\Crefname{intriguing question}{Pergunta intrigante}{Perguntas intrigantes}
\newmdtheoremenv[style=torn box]{example}[theorem]{Exemplo}
\newmdtheoremenv[style=torn box]{obs}[theorem]{Observação}
\newtheorem{exercise}{Exercício}[chapter]
\newtheorem*{exerciseanswer}{Solução}

\surroundwithmdframed[style=torn box]{proof}
\renewcommand{\qedsymbol}{}
